潛逃年半 少女逾期留台被通緝

旺角騷亂拘捕共91人，當中30人被控暴動罪，其中3人棄保潛逃，包括本民前黃台仰、李東昇及本案被告之一李倩怡。

潛逃台灣的李倩怡一直獲准擔保外出，保釋條件允許離港，但在答辯一刻人間蒸發。台灣與本港無移交逃犯協議，但報道指持旅遊簽證的李逾期居留，台灣方面已着手緝捕。

現時19歲的李倩怡案發時僅17歲，報稱中學生，被控兩項暴動罪。她於去年1月17日缺席在區域法院讓被告答辯的聆訊，法官簽發拘捕令通緝，充公其3,000元保釋金。代表律師指聆訊前數天與她及家人失去聯絡，上門無人應門。

曾向台人權組織求助

後來有台灣立委證實李身在台灣，獲人權組織照顧。台灣陸委會指李應是於去年1月6日入境，准逗留至2月6日，但無離境紀錄；當地民間團體「台灣人權促進會」曾接李求助，希望申請政治庇護，但是由於台灣沒有難民法，也沒有相關程序，該團體曾經建議李先回港應訊。

《蘋果》記者在過去兩周多次到訪李倩怡在天水圍的公屋單位，但是一直無人應門，附近街坊也表示不見有人出入該單位。

棄子..

傻既 跟你番香港坐一世啊？

蘋果新聞真係垃圾